「因為剛好遇見你」[校園愛情][日更]

「你地依家手頭上會有張紙，咁就係比你反思下依三年初中既校園生活既，之後你地就寫低黎緊三年想成為咩人，有咩目標。」

不知為何，與耶蘇有關的學校總是搞這些流於表面的生涯規劃活動，明明是新一年的開學日，我卻提不起勁，對未來毫無任何的憧憬。

我一直也是這樣，得過且過的活著，隨遇而安，不作招謠浪盪。

我百無聊賴看著窗外。

突然，陳sir大喊我一聲：
「江月同學，你寫好啦咩，咁快係到擔天望地！」

「等等，你唔好嘈著先。」我不由自主地說出了這句大不道的話。

「你講咩話。」陳sir 拉高聲調地說。

突然班房的聲音都静止了，同學們都屏息静氣地看著我，彷彿在期待著好戲上映。

「無，無，我同我內心講，佢新開學有啲興奮，我安撫好佢就立趕工。」我誠摯地拍拍心臟位置，露出尷尬的笑容。

說罷，寂廖的班房隨即爆發出一眾笑聲。

「咁你快啲安撫好啦喎。」幸好陳sir應該新開學都是心情不錯的，事情總算這樣帶過去。

但我的心仍然劇烈亢奮地跳動著，久久不能平復。

我伏在桌上讓自己冷靜一下，開始在腦海中回想。

剛才，經過的是什麼？

我完全不敢相信，這裡會有這樣的一個她。

她是上帝派來的天使，神聖不可侵犯，白裡透紅的臉上是不負眾望的標誌五官，衝忙緊張的表情下是脫俗優雅的姿態。

明明只是一眼，但就是這一眼，我就已經失救在江洋中。

我有沒有看錯？這一定不會是我們的同級同學，因為據我三年的深入了解，我得到了一個結論：這學校沒有漂亮的女同學。

就是這樣簡單明暸。

當我想繼續思考之際，突然左肩傳來一下痛楚。

由於實在來得太突然，我整個人彈了起來。

「哇，頂你，嚇死咩。」我帶點厭惡的看著那個兇手。

「洗唔洗咁大反應呀你。」芯瑜呆了一呆。

「無，太突然姐，咩事呀。」我不耐煩地問。

「無，睇下你寫左咩呀，拎黎睇下呀？」說罷，她一手搶去我桌上的紙。

「搞錯呀你，三年來的校園生活：平凡、無聊。
未來三年的期望：變成自己想成為的人：平凡、無聊的人。
真係無眼睇你。」芯瑜嘆了一口氣，好像有點無奈。

有問題嗎？我不禁心想，這三年來，我的生活就是上學回家放假，沒有參加課外活動，委實是平凡無聊，但每個人也有不同的生活，雖然我也會妒忌那些在鎂亮燈下的人，但我知道自己的斤量，我甘願當個普通人。

「我不想成為英雄，我想成為坐在路邊鼓掌的人。唔得咩？」我有點不滿意地說。

「你要了解，你係不能定不為先，如果安於現狀係因為你心安既話，為之則無傷大雅，但如果係因為你改變唔到現狀而逃避現實，而披著冠冕堂皇既糖衣沉醉係自己時不予我既世界入面，咁你就辜負左個啲愛你既人同埋好可悲囉。」

芯瑜這樣的說教讓我不知所措，而且不快，明明是比我還小的女孩，怎麼感覺上好像她的身子比我更加強大堅定，目光也看得更遙遠。

不過細想她的一番話，我知道自己是不能，應該說沒有去嘗試突破自己。

「嗯。知道啦，陣間再講啦。」我現在沒有心神去思考人生。

又來了，那個畫面。

窗外的風景如詩如畫，箇中山水之美不可盡述，我卻呆坐這裡不能摸索。

我看著牆上的鐘，緊握著冒汗的手，想的是她的身世。

「鈴、鈴…… 」

終於，也是挨到小息了。

「喂，肥仔，落去買野食呀。」我走去拍了一下陳和的肚腩。

「好呀，行呀。」果然，肥仔都係夠爽快。

「喂，又話買野食。」

「咪嘈啦，我搵緊野。」我搭著他的膀頭，開始由B班窗外搜索。

「唔係。」我有點焦急。

「咩唔係呀。你搵邊個？」肥仔一面疑惑。

「去A班。」

肥仔見我神息凝重，都無再叫追問。

「喂，同學你地係到裝咩呀，鬼鬼祟祟咁。」又是陳sir。

「噓！」我同肥仔不約而同地向他示意不要打擾。

「嘩，依條女好正，點解我未見過既。」肥仔衝口而出地說出這句話。

陳sir不知道聽不到還是裝作沒有聽見，他也在我們背後觀看著。

她就這樣坐在課室的角落，卻是沉魚落雁，與周圍的女同學簡直是鶴立雞群。

就是這樣，自那天起，我校園生活多了一份衝勁，生命中也開始有點意義。

我不要再過平凡的生活，難得有對象，我要把她追到手。

這樣的稀世珍寶想必很快會引人搶奪，因此我決定要先下手為強，據為己有。

因此，即日放學，我就召見了眾卿家，包括是肥仔、輝仔以及陳常，開了一個緊急會議。

「好啦，大家都知依家咩環境架啦？」我率先開門見山。

「下？唔知喎，咩環境呀？」輝仔一臉茫然。

「不濟不濟，我同月頭先小息呢就去左A班睇，發現左有個女仔。」肥仔似rap的說到不清不楚。

「咁又點呢？」輝仔好像有點不耐煩。

「妖，等我講啦，即係我呢，頭先無聊之際見到個女仔遲到…… 」正當我想補充之際。

「我地學校有靚女。」陳常已經一語中的地說出重點。

「下！」輝仔驚訝到從椅上彈了起來，然後像瘋子般跳動。

「我地…… 等左咁多年，終於…… 」輝仔說到鳴咽起來。

「各位，依一日終於黎啦。」輝仔像漫畫中的角色，流著淚涕，熱血沸騰地說。

「我決定聽日就去溝佢。」肥仔不知那麼來的自信。

「有我係到？你唔洗旨意。」輝仔也不甘示弱。

「喂喂，咪住先，明明係我發現先，我係想你地幫我溝佢架喎。」我無奈地說。

「車，依家先到先得咩？」肥仔站了起來，搭搭我膀頭。

「有能者居之。」輝仔昂然挺立的挺胸。

「我走先，我無咩興趣。」陳常顯然對這樣的追女孩鬥爭感到無聊。

「好，睇下最後成為贏家囉。」我也站了起來，與他們對峙。

相信不出三天，來往A班的道路會擠到水泄不通，堪比示威。

由這天開始，男孩子的青春將會在同一期間揮發出來。

我也要有所準備，因此我whatsapp了我唯一的異性朋友：芯喻。

我：知唔知A班黎左個新同學。
芯喻：咁又點？
我：好靚女。
芯喻：重點。
我：我識她，不嬌情造作的。
芯喻：關我咩事？
我：睇你有無咩建議姐。
芯喻：無聊，我無想法，你都係見人靚先動心姐，我唔會支持依啲膚淺既戀愛。
我：。。。。。。
芯喻：仲有野無野？
我：有再搵你。
芯喻：嗯。

連芯喻也不幫我，看來未來還是要靠自己，我坐在書桌上，開始用紙筆分析。

優勢：因為她是轉班生，顯見的對手少。
劣勢：異地，難以有所交流、潛在對手多。

寫完都沒有想法，我決定要見步而走，先看看明天的情況。